{
    "title": "壇經四5",
    "range_remark": "(p321-342)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "師於何日圓寂?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) 七月十五日",
                "(2) 十一月十三日",
                "(3)八月初三日",
                "(4)二月初八日"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "外無一物而能建立,皆是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)本心",
                "(2)本性",
                "(3)自心",
                "(4)自性  生萬種法。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "國恩寺，下列敘述何者為是?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)本名龍山寺",
                "(2)唐中宗賜名國恩寺",
                "(3)位於惠能故鄉新興縣",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "六祖最後留何偈與諸徒訣別?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)真假動靜偈",
                "(2)自性真假偈",
                "(3)自性真佛偈",
                "(4)真佛動靜偈"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「六祖大鑒禪師第二碑」是由何者所撰?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)王維",
                "(2)柳宗元",
                "(3)劉禹錫",
                "(4)令韜"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "誰撰「六祖賜諡大鑒禪師碑」?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)王維",
                "(2)柳宗元",
                "(3)劉禹錫",
                "(4)令韜"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "六祖死後被諡「大鑒禪師」是由何者所諡?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)中宗",
                "(2) 玄宗",
                "(3)肅宗",
                "(4)憲宗。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "A 六祖寶塔曰:「元和靈照」B肅宗請師衣缽宮中供養C死後106年獲諡「大鑒禪師」 D代宗送回衣鉢 ，下列何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2) ABC",
                "(3) BCD",
                "(4) CDA"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「 □不修善,□不造惡,□斷見聞,□心無著。」□正確順序為何 ?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)騰騰 兀兀 蕩蕩 寂寂",
                "(2)蕩蕩 寂寂 騰騰 兀兀",
                "(3)兀兀 騰騰 寂寂 蕩蕩",
                "(4)寂寂 兀兀 騰騰 蕩蕩"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "神「龕」音同",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) 合",
                "(2)龍",
                "(3)看",
                "(4)堪"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "□之時魔在舍,□之時佛在堂□為?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)邪見 真如",
                "(2)邪迷 真如",
                "(3)邪迷 正見",
                "(4)邪見 正見"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "六祖一生說法幾年?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)  (37)年",
                "(2)  (38)年",
                "(3) (39)年",
                "(4) (36)年"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「鐵葉」意謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) 葉子",
                "(2)鐵片",
                "(3)鐵圈",
                "(4) 以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "得旨嗣法者有幾人?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)  34人",
                "(2)  10大弟子",
                "(3)  15人",
                "(4)  43人"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「自在無為貌」意謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)兀兀",
                "(2)騰騰",
                "(3)寂寂",
                "(4)蕩蕩。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "六祖幾歲祝髮?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)  37歲",
                "(2)  38歲",
                "(3) 39歲",
                "(4)  36歲"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "六祖真身由哪位弟子以香泥上之",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)法海",
                "(2)令韜",
                "(3)志誠",
                "(4)方辯"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "六祖真身最後落居何處?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).廣州",
                "(2)韶州",
                "(3)新州",
                "(4)黃梅。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "六祖享壽",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)  78歲",
                "(2)  77歲",
                "(3)  75歲",
                "(4)  76歲"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "平平坦坦的樣子,稱之",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)兀兀",
                "(2)騰騰",
                "(3)寂寂",
                "(4)蕩蕩。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "我心自有佛,自 ...... ........ ........ ...... 更莫狐疑!\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "佛是真佛自若無佛心何處求真佛汝等自心是佛"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "佛是真佛,自若無佛心,何處求真佛?汝等自心是佛\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "真有真即是成佛因不見自性外覓佛起心總是大"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "但識自本心 , ...... ........ ........ ....... 無住無往 。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "見自本性無動無靜無生無滅無去無來無是無非"
        }
    ]
}